【路透社號外】因中國政府施壓，金融新聞情報網Refinitiv封鎖200多宗路透社有關香港示威報道

好大單嘢，請大家入去慢慢睇。

以下係節錄，但係真係請大家入內文讀，因爲太多細節：
Refinitiv曾經屬於路透社同一間母公司，Thomson Reuters
而家Refinitiv獨立出嚟，但係依然係路透社一個好大嘅經濟夥伴，尤其負責Eikon呢個金融情報網絡，散播資料，當中好多都係路透社嘅新聞
今年夏天，Refinitiv安裝咗一個過濾系統
事後，好多新聞都離奇消失，包括路透社報道香港信貸評級下降嘅資料，喺中國睇Eikon會被完全封鎖

想知道突別有關香港嘅，可以scroll落 "Restricted News" 嗰個section，但係其中兩單突別顯眼：
7月尾，路透社報道有中國官員喺香港鼓勵市民驅趕示威者，Refinitiv要求路透社review篇報道，點知下個禮拜就出現黃藍市民互打嘅情況。中國官員插手香港呢篇新聞被Refinitiv封鎖。
8月30號後，Refinitiv嘅新聞封鎖轉強，30號之前只有5單路透社有關香港嘅新聞被封鎖；8月30號後至到11月20號，每5篇就有4篇被封鎖。
9月4號至10月7號，所有路透社有關香港嘅報道都被封鎖。當時一切塑膠子彈及水炮車嘅新聞，都被Refinitiv封鎖。

特別.....唔係突別

突然咁多共匪侵略國際嘅新聞爆出嚟

pish

我中文差

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

Refinitiv China 係大陸block news
香港仲睇到

Refinitiv China 都係under Blackstone & Reuters 定點？

咁大陸block好正常啫
重點係其他地區有冇 block？

up

又助攻

平時係正常
但係呢個係Reuters，全球第一大新聞社

支共乜都block架啦

暫時只得中國

但係外國金融資訊網係中國自己禁消息即係間企業自我審查，煲大佢又係火藥黎

Refiniv嗰business model 係賣俾商業機構用⋯⋯
咁樣唔聲唔聲filter係跣鳩埋啲客

咁究竟係中資威脅搞到自我審查
定係中國科技入侵，暗中控制新聞？

前者

呢間係咪倫敦交易所想買嗰間？

推

其實中共block路透社都好合理姐佢地不嬲做開ga啦

唔係中共防火牆block
係Reuters合作夥伴Refinitiv因為中共壓力自我審查
有分別

oic
我以為係中共block中國牆內only
time個度都一樣啦唉…

WTF